---
description: 消息管理用于管理粉丝与微信公众号之间的消息发送记录，可直接在此回复粉丝消息。
---

# 留言回复

## 操作指南

[点击查看视频操作指南](https://oss.dmartech.cn/help/%E6%B6%88%E6%81%AF%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%8F%8A%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%AE%A1%E7%90%86.mp4)

依次点击顶部导航“公众号运营->留言回复”，可进入相应页面。

1）支持按照时间段检索消息或按消息内容模糊查找、可隐藏关键词消息。

2）每条消息都可点击“操作”中图标进行回复（仅支持回复文本或emoji）。

3）选中消息，点击右上角“下载数据“可下载选中的内容

![](<../.gitbook/assets/image (230).png>)

4）点击头像，可进入与该粉丝的聊天列表，可回复消息，这里可回复多种类型的消息内容，图文消息、文字、图片、视频、音频、外部页/跳转表单、小程序卡片或菜单消息，也可以下载与该用户的聊天记录

![](../.gitbook/assets/回复消息.png)
